  
![Delete](https://chat.yaz.ai.in/src/assets/delete.svg)

Hallo, Jason! Ja, für Geany, den plattformübergreifenden Texteditor und integrierten Entwicklungsumgebungen (IDE) für Linux, gibt es zahlreiche Plugins/Addons. Hier sind einige nützliche Plugins, die du in Betracht ziehen könntest:

1.  GeanyVC: Dieses Plugin erweitert Geany um Versionskontrollfunktionen wie Git, Subversion und Mercurial.
2.  Geany-LaTeX: Ein Plugin, das die LaTeX-Syntax hervorhebt und zusätzliche Unterstützung für die Arbeit mit LaTeX-Dokumenten bietet.
3.  GeanyPG: Ein Plugin zur Verschlüsselung und Entschlüsselung von Dateien mit Unterstützung für GnuPG.
4.  GeanyLipsum: Dieses Plugin fügt beliebige Abschnitte von Lorem Ipsum-Text in dein Dokument ein, um den Seitenumbruch und das Layout zu testen.
5.  GeanyMacro: Ein Makro-Plugin, das Makros für häufig verwendete Code-Snippets oder Befehle erstellt und ausführt.
6.  GeanyPrj: Dieses Plugin verbessert die Projektverwaltung, indem es unter anderem zusätzliche Funktionen für das Navigieren zwischen Dateien in Projekten bereitstellt.
7.  GeanyColorHints: Ein Plugin, das Farbhervorhebung für Farbcodes in HEX-, RGB- und HSL-Formaten bietet.

Um ein Plugin zu installieren, kannst du den Paketmanager deiner Linux-Distribution verwenden oder das Plugin manuell von der offiziellen Geany-Website herunterladen und installieren. Vergiss nicht, das Plugin in Geany zu aktivieren, indem du zu "Bearbeiten" > "Einstellungen" > "Plugins" gehst und das entsprechende Kontrollkästchen für das Plugin ankreuzt. Viel Erfolg beim Erweitern deiner Geany-Installation!